csl 未完約 但轉 同台其他plan？

csl

有冇人試過未完約
又去門市轉同台既其他plan？

事關之前有sales sell 我 csl 298+18 三年約
第一年免費，之後收正價
所以 total 係 ( 298+18 ) * 24 / 36 = 211$

之後佢又話，如果係一年後，轉出機plan
以iphone 為例
408$ + 機價，就可以做到月費：
(408 * 24 + 機價) / 36 = 150＄ 個月

而家就黎完一年，去門市問轉plan 詳情
佢話我呢個係續約，要轉出比原來plan 貴
即係548+18 有6+ 6GB data

我追問點解唔可以 408 + 18
佢話 408 可能包左機價，機佔200，咁個plan 值200，所以比原先平。

我無追問，但而家諗番起覺得好可笑。邊個黎定義408plan？

有個巴打有相同經歷可以分享？
當年與sales 對話有錄音及紀錄清楚日期、時間
唔排除告上消委會。